# ¿Qué es polimorfismo en jerarquías de herencia?

Es un tipo especial de sobrecarga que ocurre dentro de relaciones de herencia en métodos con enlace dinamico. Dichos métodos, definidos en clases base, son refinados o reemplazados en las clases derivadas.

Ejemplo:

```python
from . carro import Carro

class Camion(Carro):
    def __init__(self, placa, marca, modelo, pais_procedencia, capacidad_carga):
        super().__init__(placa, marca, modelo, pais_procedencia)

        self.capacidad_carga = capacidad_carga
    
    def cargar_mercancia(self):
        print('La mercancía se está cargando...')
    
    def descargar_mercancia(self):
        print('La mercancía se está descargando...')
```

```python
class Carro:
    def __init__(self, placa, marca, modelo, pais_procedencia):
        self.placa = placa
        self.marca = marca
        self.modelo = modelo
        self.pais_procedencia = pais_procedencia
        self.estado = False

    def encender(self):
        if not self.estado:
            self.estado = True
    
    def apagar(self):
        if self.estado:
            self.estado = False
    
    def acelerar(self):
        if self.estado:
            print('El carro ha acelerado')
    
    def frenar(self):
        if self.estado:
            print('El carro ha frenado')
```

```python
from . carro import Carro

class Deportivo(Carro):
    def __init__(self, placa, marca, modelo, pais_procedencia, marca_rines, tipo):
        super().__init__(placa, marca, modelo, pais_procedencia)

        self.marca_rines = marca_rines
        self.tipo = tipo
    
    def abrir_puertas(self):
        print('Las puertas se están abriendo...')

    def cerrar_puertas(self):
        print('Las puertas se están cerrando...')
```

```python
from . carro import Carro

class Formula1(Carro):
    def __init__(self, placa, marca, modelo, pais_procedencia, peso):
        super().__init__(placa, marca, modelo, pais_procedencia)

        self.peso = peso
    
    def competir(self):
        print('El auto ingresa a la pista de carrera...')
```

```python
from . carro import Carro

class Volqueta(Carro):
    def __init__(self, placa, marca, modelo, pais_procedencia, capacidad_carga, costo_servicio):
        super().__init__(placa, marca, modelo, pais_procedencia)

        self.capacidad_carga = capacidad_carga
        self.costo_servicio = costo_servicio
    
    def cargar_material(self):
        print('Se está cargando el material en la volqueta...')
    
    def descargar_material(self):
        print('Se está descargando el material desde la volqueta...')
```

```python
# Creación de objetos (instanciación)

from modelos.carro import Carro
from modelos.camion import Camion
from modelos.deportivo import Deportivo
from modelos.volqueta import Volqueta
from modelos.formula1 import Formula1

def main():
    carro_chevrolet = Carro('ABC-123', 'Chevrolet', 2010, 'Estados Unidos')

    print('El tipo de dato de la variable `carro_chevrolet` es:', type(carro_chevrolet).__name__)

    print()

    print('Contenido de las variables de instancia de la clase Carro:')
    print('Placa:', carro_chevrolet.placa)
    print('Marca:', carro_chevrolet.marca)
    print('Modelo:', carro_chevrolet.modelo)
    print('País procedencia:', carro_chevrolet.pais_procedencia)
    print('¿Está encendido?:', 'Sí' if carro_chevrolet.estado else 'No')

    print()

    print('Invocación de métodos de instancia de la clase Carro:')

    carro_chevrolet.encender()

    print('¿Está encendido?:', 'Sí' if carro_chevrolet.estado else 'No')

    carro_chevrolet.apagar()

    print('¿Está encendido?:', 'Sí' if carro_chevrolet.estado else 'No')

    print()

    carro_chevrolet.acelerar()
    carro_chevrolet.frenar()

    carro_chevrolet.encender()

    carro_chevrolet.acelerar()
    carro_chevrolet.frenar()

    print()

    # Creación/instanciación de un objeto Camion:
    print('Creación/instanciación de un objeto Camion:')

    camion_carga = Camion('ABD-456', 'Scania', 2015, 'China', 2000)

    print('El tipo de dato de la variable `camion_carga` es:', type(camion_carga))

    print('Placa:', camion_carga.placa)
    print('Marca:', camion_carga.marca)
    print('Modelo:', camion_carga.modelo)
    print('País procedencia:', camion_carga.pais_procedencia)
    print('¿Está encendido?:', 'Sí' if camion_carga.estado else 'No')
    print('Capacidad de carga (kg):', camion_carga.capacidad_carga)

    print()

    camion_carga.encender()

    print('¿Está encendido?:', 'Sí' if camion_carga.estado else 'No')

    camion_carga.apagar()

    print('¿Está encendido?:', 'Sí' if camion_carga.estado else 'No')
    
    camion_carga.cargar_mercancia()
    camion_carga.descargar_mercancia()

    print()

    # Creación/instanciación de un objeto Deportivo:
    print('Creación/instanciación de un objeto Deportivo:')

    deportivo_lujo = Deportivo('DEF-789', 'Audi', 2013, 'Alemania', 'Marca Rines', 'Deportivo')

    print('El tipo de dato de la variable `deportivo_lujo` es:', type(deportivo_lujo))

    print('Placa:', deportivo_lujo.placa)
    print('Marca:', deportivo_lujo.marca)
    print('Modelo:', deportivo_lujo.modelo)
    print('País procedencia:', deportivo_lujo.pais_procedencia)
    print('¿Está encendido?:', 'Sí' if deportivo_lujo.estado else 'No')
    print('Marca rines:', deportivo_lujo.marca_rines)
    print('Tipo:', deportivo_lujo.tipo)

    print()

    deportivo_lujo.encender()

    print('¿Está encendido?:', 'Sí' if deportivo_lujo.estado else 'No')

    deportivo_lujo.abrir_puertas()
    deportivo_lujo.cerrar_puertas()

    print()

    deportivo_lujo.acelerar()
    deportivo_lujo.acelerar()

    deportivo_lujo.frenar()

    print()

    # Creación/instanciación de un objeto Volqueta:
    print('Creación/instanciación de un objeto Volqueta:')

    volqueta_carga = Volqueta('FGH-951', 'Daewoo', 2014, 'Taiwan', 4000, 2000000)

    print('El tipo de dato de la variable `volqueta_carga`:', type(volqueta_carga))

    print('Placa:', volqueta_carga.placa)
    print('Marca:', volqueta_carga.marca)
    print('Modelo:', volqueta_carga.modelo)
    print('País procedencia:', volqueta_carga.pais_procedencia)
    print('¿Está encendida?:', 'Sí' if volqueta_carga.estado else 'No')
    print('Capacidad carga (kg):', volqueta_carga.capacidad_carga)
    print('Costo servicio:', volqueta_carga.costo_servicio)

    print()

    volqueta_carga.encender()

    print('¿Está encendida?:', 'Sí' if volqueta_carga.estado else 'No')

    volqueta_carga.cargar_material()

    volqueta_carga.acelerar()

    volqueta_carga.frenar()

    volqueta_carga.descargar_material()

    volqueta_carga.apagar()

    print('¿Está encendida?:', 'Sí' if volqueta_carga.estado else 'No')

    print()

    # Creación/instanciación de un objeto Formula1:
    print('Creación/instanciación de un objeto Formula1:')

    auto_formula1 = Formula1('F11-458', 'BMW', 2019, 'Alemania', 120)
    
    print('El tipo de dato de la variable `auto_formula1`:', type(auto_formula1))

    print('Placa:', auto_formula1.placa)
    print('Marca:', auto_formula1.marca)
    print('Modelo:', auto_formula1.modelo)
    print('País procedencia:', auto_formula1.pais_procedencia)
    print('¿Está encendido?:', 'Sí' if auto_formula1.estado else 'No')
    print('Peso (kg):', auto_formula1.peso)

    print()

    auto_formula1.encender()

    print('¿Está encendido?:', 'Sí' if auto_formula1.estado else 'No')

    auto_formula1.acelerar()
    auto_formula1.competir()
    auto_formula1.frenar()

    auto_formula1.apagar()

    print('¿Está encendido?:', 'Sí' if auto_formula1.estado else 'No')

    print()

    # Iterar por cada uno de los objetos carro que se crearon:
    print('Iterar por cada uno de los objetos carro que se crearon:')
    print()
    carros = [camion_carga, deportivo_lujo, volqueta_carga, auto_formula1]

    for c in carros:
        print('Placa:', c.placa)
        print('Marca:', c.marca)
        print('Modelo:', c.modelo)
        print('País procedencia:', c.pais_procedencia)
        print('¿Está encendido?:', 'Sí' if c.estado else 'No')

        c.encender()
        print('¿Está encendido?:', 'Sí' if c.estado else 'No')

        c.acelerar()
        c.frenar()
        c.apagar()

        print()

if __name__ == '__main__':
    main()
```
